# Windows下软件推荐

??? note "ChangeLog"
    ```text
    20190921:
        - 创建 Windows下软件推荐 Page
        - add WindowGrid, DeskPins
    20200331:
        - add KeyTweak, SumatraPDF, Q-Dir, Notepad++, AutoHotKey
    ```

!!! abstract "TL;DR / 摘要"
    介绍一下我在Windows下使用的一些好用的工具与软件

## 为什么需要分享

Windows下面的各种软件和工具非常多，很多时候大家要寻找实现某些功能的软件，选择是非常多的，这里
我只分享一些个人使用的解决了一些个人痛点的软件。

## 窗口相关

### WindowGrid - 帮你排列窗口

- [WindowGrid](www.windowgrid.net)

- #### 解决痛点

    因为我平时使用的桌面环境是i3wm，一个平铺式的窗口管理器，我不需要进行太多的手动调整窗口。
    但是在Windows下就不一样了，Windows现在我只知道简单的左右划分1个屏幕，感觉不太够用（
    也可能是我自己不懂用Windows）。手动调整窗口大小和排列是真的难受，而且如果你有使用竖屏想
    上下分屏，或者想3分屏幕或者更详细的调整窗口的组合的话，这个工具就能很好的解决这个问题了。

- #### 其他类似工具

    - Mircosoft在Github上有一个开源小工具PowerToys，其中的一个FancyZones功能也能实现类似
      功能，但是试用后发现不支持第二个显示器后就弃用了，而且在使用上也不如WindowGrid简洁。

### DeskPins - 窗口置顶

- #### 解决痛点

    在i3wm下面的窗口基本上没有置顶这一说，而使用xfce时窗口的置顶也是一个自带的功能，而在Windows
    下面就没有这个功能了。使用DeskPins就能够很方便的将窗口设置置顶了。

## 系统工具

### KeyTweak - 修改按键映射

- #### 解决痛点

    键盘上的按键不是我们能决定的，但是每个人都有自己喜欢、习惯的一套按键布局，比如说我就不怎么用
    CapsLock大写锁定键，而Ctrl键我经常使用而且默认的Ctrl左下角的位置按起来确实不方便和舒服，
    那么我就是要吧CapsLock这个按键给映射（换）成Ctrl键。同样的还有Home和End键，我经常使用这
    2个按键，但是有些笔记本上的这2个键放在了很偏远的位置，那么我就要通过改键来解决这个问题了。

    在Linux下，我使用`xmodmap`来解决这种问题，但是在Windows下，没有系统支持的方式来实现这种
    功能，只能手动修改注册表来实现这种功能，而通过使用`KeyTweak`软件，就可以不用手动修改注册表
    了，而且软件提供了交互式的方式来选择按键，非常方便

- #### 其他类似工具

    同类型的工具不少，不过这个用起来顺手和方便

### AutoHotKey - 实现组合键功能

- #### 解决痛点

    `KeyTweak`实现的只是单个按键的映射修改，但是想要实现将某个组合键的功能修改到另外一个组合
    键上就不行了，这时候就要使用`AutoHotKey`了。但是AutoHotKey的功能远比这个强大，它能实现
    更多更酷炫方便的操作，但是现在对我来说，用来进行组合按键级别的按键映射就够了。

## 文档软件

### SumatraPDF - 小巧的PDF阅读器

- #### 解决痛点

    PDF格式是很流行的电子文档格式，所以有一款PDF阅读器是很重要的。SumatraPDF小巧、免费，而且
    也支持hjkl方向键，功能也够用（对于我仅做查看阅读操作来说），为什么不选择这个呢？

### Notepad++ - 不只是Notepad

- #### 解决痛点

    我并不会使用Notepad++来作为编程软件来使用，但是在临时查看源码，修改配置文件，修改文件编码
    等这些小的轻量级的操作是，使用Notepad++能很方便的让我完成操作，它就更像是一个瑞士军刀，小
    巧而多功能，我的Windows系统是必备这个软件的。

--8<--
docs/.no_nav/footer.md
--8<--
